\begin{myenumerate}
\item Calcule $A$ et $B$. On écrira les résultats sous la forme de
fractions aussi simples que possible.
\[\Eqalign{
A&=\frac59-\frac29\times\frac43\qquad\qquad&
B&=\left(\frac12-\frac15\right)\div\frac23\cr
}\]
\item Donne l'écriture scientifique de $D$ en précisant les
différentes étapes de calcul.
\[D=\frac{12\times10^2\times5\times10^4}{3\times\left(10^3\right)^3}\]
\end{myenumerate}
%@Commentaire: \`A rapprocher de l'exercice \verb+exo16.tex+. Intéressant pour une interrogation à deux sujets.